1.把二元查找树转变成排序的双向链表
题目：输入一棵二元查找树，将该二元查找树转换成一个排序的双向链表。要求不能创建任何新的结点，只调整指针的指向。
解答：将中序遍历的结果调整指针即可。
###二叉树前中后序遍历

2.设计包含min函数的栈。
题目：定义栈的数据结构，要求添加一个min函数，能够得到栈的最小元素。要求函数min、push以及pop的时间复杂度都是O(1)。
解答：用一个辅助栈来保存在push元素过程中出现的更小值的下标。push过程中不断比较添加值来决定是否在辅助栈中添加下标的值，POP过程中则
     通过比较POP的值来去除辅助栈中的栈顶下标元素。
     
3.求子数组的最大和
题目：输入一个整形数组，数组里有正数也有负数。数组中连续的一个或多个整数组成一个子数组，每个子数组都有一个和。
	求所有子数组的和的最大值。要求时间复杂度为O(n)。
解答：设arr[i]保存的是以下标为i的元素结尾的子数组中和最大的值，则arr[i+1]=max(a[i+1],arr[i]+a[i+1]);

4.求路径和
题目：一棵树中是否存在一条路径上的值的和等于某一特定值。
解答：递归寻找即可。
###一棵树中两个节点间最短距离，一棵树中最长距离的两个节点

5.查找最小的k个元素
题目：输入n个整数，输出其中最小的k个。
解答：构造一个最大容量等于K的最小堆，新元素不断比较堆顶的元素，更新堆。
###构建最大或最小堆

6.给你10分钟时间，根据上排给出十个数，在其下排填出对应的十个数。要求下排每个数都是先前上排那十个数在下排出现的次数。
比如： 数值: 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9 
      分配: 6,2,1,0,0,0,1,0,0,0  
解答：SigMa(bottom[i])=10=SigMa[top[i]*bottom[i]];

7.判断俩个链表是否相交
题目：给出俩个单向链表的头指针，比如h1，h2，判断这俩个链表是否相交。为了简化问题，我们假设俩个链表均不带环。
问题扩展：1.如果链表可能有环列? 2.如果需要求出俩个链表相交的第一个节点呢?
解答：无环：尾节点相等则相交，否则不相交；
     有环：一条链表上环的起点是否在另一条链表上
     第一个相交节点：如果无环，计算两个链表长度，长的先走L1-L2，然后两个指针同时移动，直到第一对相等的节点；
                  如果有环，则任意链表环的起点即是相交的第一个节点
                  
9.判断整数序列是不是二元查找树的后序遍历结果
解答：用最后一个元素来划分左右子树，右子树必须都大于最后一个元素，否则为false。递归下去即可。

10.单词翻转
I am a student.  --->  student. a am I

11.求二叉树中节点的最大距离
解答：对于每一个节点，返回以该节点为顶的最长路径长度，并用左右子树高之和来跟新最大距离。

12.题目：求1+2+…+n，
要求不能使用乘除法、for、while、if、else、switch、case等关键字以及条件判断语句（A?B:C）。
解答：利用构造函数来更新静态变量，实例化N个对象，即可运行N次构造函数来进行计算。
     
13.题目：输入一个单向链表，输出该链表中倒数第k个结点。
解答：用一个指针先走K步，后一个指针跟上。。。

14.题目：输入一个已经按升序排序过的数组和一个数字，
在数组中查找两个数，使得它们的和正好是输入的那个数字。要求时间复杂度是O(n)。
解答：两边进行夹逼，和大于指定值，右边往左边移，小于则左边往右边移。直至相等。

15.题目：输入一颗二元查找树，将该树转换为它的镜像，
即在转换后的二元查找树中，左子树的结点都大于右子树的结点。
解答：递归交换左右子树。

16.题目：输入一颗二元树，从上往下按层打印树的每个结点，同一层中按照从左往右的顺序打印。
解答：用一个队列来保存每一层的节点，下一层的节点是上一层节点的左右节点。

17.题目：在一个字符串中找到第一个只出现一次的字符。
如输入abaccdeff，则输出b。
解答：用一个hash表来保存每个字母的个数，然后在abaccdeff中寻找第一个counte为1的字符。

18.题目：n个数字（0,1,…,n-1）形成一个圆圈，从数字0开始，
每次从这个圆圈中删除第m个数字（第一个为当前数字本身，第二个为当前数字的下一个数字）。
当一个数字删除后，从被删除数字的下一个继续删除第m个数字。
求出在这个圆圈中剩下的最后一个数字。

19.题目：定义Fibonacci数列如下：  
  /   0                 n=0
f(n)= 1                 n=1,2
  / f(n-1)+f(n-2)       n>2
输入n，用最快的方法求该数列的第n项。
解答：使用O(N)空间复杂度和O(N)时间复杂度来求；
     使用公式来求O(logN);使用矩阵来求O(logN)。
     
20.题目：输入一个表示整数的字符串，把该字符串转换成整数并输出。
解答：主要考虑边界情况：比如+-号，越界，是否有E，非法字符。

21.输入两个整数 n 和 m，从数列1，2，3.......n 中 随意取几个数,
使其和等于 m ,要求将其中所有的可能组合列出来.

22。有4张红色的牌和4张蓝色的牌，主持人先拿任意两张，
再分别在A、B、C三人额头上贴任意两张牌，
A、B、C三人都可以看见其余两人额头上的牌，
看完后让他们猜自己额头上是什么颜色的牌，
A说不知道，B说不知道，C说不知道，然后A说知道了。
请教如何推理，A是怎么知道的。如果用程序，又怎么实现呢？

24：反转链表

26.左旋转字符串
  题目：
  定义字符串的左旋转操作：把字符串前面的若干个字符移动到字符串的尾部。
    如把字符串abcdef左旋转2位得到字符串cdefab。请实现字符串左旋转的函数。
    要求时间对长度为n的字符串操作的复杂度为O(n)，辅助内存为O(1)。
解答：ab cdef：ba+fedc->cdefab
     或：abc defghi->def abcghi->def ghiabc

27.跳台阶问题
题目：一个台阶总共有n级，如果一次可以跳1级，也可以跳2级。
求总共有多少总跳法，并分析算法的时间复杂度。

28.整数的二进制表示中1的个数
题目：输入一个整数，求该整数的二进制表达中有多少个1。
例如输入10，由于其二进制表示为1010，有两个1，因此输出2。
解答：右移，为1则++count

29.栈的push、pop序列
题目：输入两个整数序列。其中一个序列表示栈的push顺序，
判断另一个序列有没有可能是对应的pop顺序。

30.在从1到n的正数中1出现的次数
题目：输入一个整数n，求从1到n这n个整数的十进制表示中1出现的次数。
例如输入12，从1到12这些整数中包含1 的数字有1，10，11和12，1一共出现了5次。
分析：这是一道广为流传的google面试题。
解答：统计每一位上1出现的个数。

32.有两个序列a,b，大小都为n,序列元素的值任意整数，无序；
要求：通过交换a,b中的元素，使[序列a元素的和]与[序列b元素的和]之间的差最小。
例如: 
var a=[100,99,98,1,2, 3];
var b=[1, 2, 3, 4,5,40];

33.就是给一个很长的字符串str 还有一个字符集比如{a,b,c} 找出str里包含{a,b,c}的最短子串。
要求O(n)?
比如，字符集是a,b,c，字符串是abdcaabcx，则最短子串为abc。

35.求一个矩阵中最大的子二维矩阵(元素和最大)

36.引用自网友：longzuo
谷歌笔试：
n支队伍比赛，分别编号为0，1，2。。。。n-1，已知它们之间的实力对比关系，
存储在一个二维数组w[n][n]中，w[i][j] 的值代表编号为i，j的队伍中更强的一支。

所以w[i][j]=i 或者j，现在给出它们的出场顺序，并存储在数组order[n]中，
比如order[n] = {4,3,5,8,1......}，那么第一轮比赛就是 4对3， 5对8。.......

胜者晋级，败者淘汰，同一轮淘汰的所有队伍排名不再细分，即可以随便排，
下一轮由上一轮的胜者按照顺序，再依次两两比，比如可能是4对5,直至出现第一名

编程实现，给出二维数组w，一维数组order 和 用于输出比赛名次的数组result[n]，求出result

37.有n个长为m+1的字符串，
如果某个字符串的最后m个字符与某个字符串的前m个字符匹配，则两个字符串可以联接，
问这n个字符串最多可以连成一个多长的字符串，如果出现循环，则返回错误。
解答：把每个字符串看成一个图的顶点，两个字符串匹配就连一条有向边。相当于判断一个有向图
是否有环以及求它的直径

38.百度面试：
1.用天平（只能比较，不能称重）从一堆小球中找出其中唯一一个较轻的，
使用x次天平，最多可以从y个小球中找出较轻的那个，求y与x的关系式   解答：y=3^x
2.有一个很大很大的输入流，大到没有存储器可以将其存储下来，而且只输入一次，如何从这个输入
流中随机取得m个记录   解答：每次输入一个记录时，随机产生一个0到1之间的随机数，
用这些随机数维护一个大小为m的堆，即可
3.大量的URL字符串，如何从中去除重复的，优化时间空间复杂   解答：解法是构造一个hash函数，把url适当散列到若干个，
比如1000个小文件中，然后在每个小文件中去除重复的url，再把他们合并。原理是相同的url，hash之后的散列值仍然是相同的。


39.
网易有道笔试：
(1).
求一个二叉树中任意两个节点间的最大距离，
两个节点的距离的定义是 这两个节点间边的个数，
比如某个孩子节点和父节点间的距离是1，和相邻兄弟节点间的距离是2，优化时间空间复杂度。
solution:记录一个节点到其所有父祖辈节点的距离，另一个节点向上寻找父节点，遇到的第一个节点父祖节点即是最近公共父节点
(2).
求一个有向连通图的割点，割点的定义是，如果除去此节点和与其相关的边，
有向图不再连通，描述算法。

40、求固晶机的晶元查找程序

41.请修改append函数，利用这个函数实现：
两个非降序链表的并集，1->2->3 和 2->3->5 并为 1->2->3->5
另外只能输出结果，不能修改两个链表的数据。
solution:对于每一条链表，每次定位相同元素的最后一个；对于两个链表上的元素，不同则选小的进行合并，相等则合并一个，但两边都移动指针指向下一个不等的元素

44.
1》建立一个六面魔方
2》一千万条短信中重复次数最高的100条
3》一万条URL，给定一条URL，找出相似的URL

45.
雅虎：对于一个整数矩阵，存在一种运算，对矩阵中任意元素加一时，需要其相邻（上下左右）
某一个元素也加一，现给出一正数矩阵，判断其是否能够由一个全零矩阵经过上述运算得到

46.一个整数数组，长度为n，将其分为m份，使各份的和相等，求m的最大值
  比如{3，2，4，3，6} 可以分成{3，2，4，3，6} m=1; 
  {3,6}{2,4,3} m=2
  {3,3}{2,4}{6} m=3 所以m的最大值为3
思考：先求总和和元素最大值，在因式分解总和，在因子中从sum/maxEle的max m开始尝试

47.4对括号可以有多少种匹配排列方式？比如两对括号可以有两种：（）（）和（（））

48.求一个数组的最长递减子序列 比如{9，4，3，2，5，4，3，2}的
最长递减子序列为{9，5，4，3，2}

49.如何对n个数进行排序，要求时间复杂度O(n)，空间复杂度O(1)[n个数的大小限定在常数范围内]









